警方國安處昨日到中大多處搜證 暫未有人被捕

警務處國家安全處昨日下午約4時到香港中文大學內搜證，到校園內多個地方，包括聯合書院、新亞書院及研究生宿舍等調查。警方表示，國安處人員繼續調查星期四在中大校園內，涉嫌違反《香港國安法》的活動，在大學保安的陪同下，進入校園內調查及蒐證，當中包括30處被刑事毁壞的地點，行動到傍晚結束，暫未有人被捕。中大學士學位畢業禮星期四改在網上舉行，有畢業生在校內遊行表達訴求。校方指，部分人士展示港獨橫額及旗幟、高叫港獨口號以及顛覆國家政權口號，決定報警處理，其後警務處國安處就中大校園涉嫌違法活動展開調查。

2020-11-21 00:07:58 (1)